Kohtu ette astus Liisu Karu ja kaebas, et Rein Luige naene Mari olla ahjuargiga tema sea maha löönud. Tema kutsunud Tallitaja seda surnud siga waatama. Tallitaja olla selle sea ära mõetnud ja ta kaalunud 25 naela.
Tallitaja Hans Karu sai kohtu ette kutsutud, tema käest sai küsitud kas sa käisid seda siga mõetmas ja kui palju ta kaalus? Tallitaja ütles, et tema olla selle sea ära mõetnud ja ta kaalunud 25 naela.
Nüüd sai Rein Luige naene Mari kohtu ette kutsutud. Aga teda ei olnud mitte kohtu majasse tulnud, ehk küll Tallitaja temale käsu oli annud. Mari Luige asemel oli tema mees tulnud, sest et tema naene olla kodu haige ja ei wõiada kohtusse tulla, sellepärast olla tema oma naese asemel kohtusse tulnud. Nüüd küsis kohus mis pärast lõi sinu naene Liisu Karu sea ahjuargiga maha? Rein Luik ütles, et tema naene olla reheall riideid pesnud ja läinud natukene tuppa, selle ajaga kui tema naene toas olnud, tulnud Liisu Karu sead tema pesu küna kalale ja närinud tema riideit katki. Kui tema naene toast jälle rehe alla läinud, ja sead oma pesu küna kallalt leidnud, siis wõtnud ta ukse kõrwast ühe wembla ja wiskanud sellega siga, ega ta ei olla mitte teda surnuks tahtnud wisata, se olla kogemata sinna kohta läinud mis teda surmas. Need Liisu Karu sead peawad iga pääw tema õues ja rehe all elama, mikspärast ei pane Liisu Karu neid kinni, et naad enam ei saaks temale pahandust teha.
Kohus arwas et selle surnud sea liha nael maksab 8 kopik, siis tuleb se siga 4 Rubla maksma.
Kohus mõistis et Rein Luik maksab Liisu Karule selle sea ette 2 Rubla, teist 2 Rubla jääb Liisu Karu oma kahjuks, sellepärast miks ta paremine oma sigu ei hoia. Rein Luik peab se 2 Rubla sell 3mal Apillil wälja maksma.
